[學術撚入]好想知每一萬個地球年會點叫！！！

每十年為一年代(decade)
每一百年為一世紀(century)
每一千年為一千禧(Millennium)其實係唔係
咁每一萬年會點叫呀？？？？
好想有命知道

睇少咗個叫字 好奇心犯濫入左來

英文冇

咁中文呢

照推應該trillenium
但好似冇呢個字

人類文明到今日最多得6000幾年都冇咩機會用到一萬個地球年e個概念

全部都係拉丁文derive出黎 所以暫時係冇一個字代表到

tentententen1

印度教
印度教中，根據《往世書》（特別是Vishnu Purana（英语：Vishnu Purana）和Bhagavata Purana（英语：Bhagavata Purana）），成紀（krita yuga）為172萬8000年。

劫=1000大紀（mahayuga），1大紀=4小紀（yuga）=12000天年，1天年 = 360太陽年，故得1劫=43億2000萬年，即梵天的一天。梵天的一天一夜即人間86億4000萬年。梵天的一年（360日夜）即人間3兆又1104億年。梵天的一個世紀或說一個大劫即人間311兆又0400億年。

我睇咗四五次都係唔明

咁巴打你估大概會點叫

如果有連登仔有命知 記得搵返我同我講呀

decamillennium

100th century
10th millennium

好難咩
1劫=1000大紀=4000小紀=1200萬天年=43億2000萬年
梵天既1天 = 人類既1劫
梵天既1日 = 1天+1夜 = 人類既2劫

點推㗎？

Million —> trillion?
鳩up姐

有機會一萬年後語言變化得好快，用廣東話講「一萬年」都有可能